{
  "options": {},
  "questions": [
    {
      "id":"INTRO",
      "question":"Wie lautet die PLZ von Sulzbach-Rosenberg?",
      "choices": [
         "92285", "93357","92237"
      ],
      "correct":"92237"
    },
    {
      "id":"MUF_FAB_FOUR",
      "question":"Wer verbirgt sich hinter den Fab Four?",
      "choices": [
        "ABBA", "The Beatles", "Led Zeppelin"
      ],
      "correct":"The Beatles"
    },
    {
      "id":"MUF_BEATLES_FIRST",
      "question":"Was war der erste Song der Beatles?",
      "choices": [
        "Here Comes The Sun", "Yesterday", "Love Me Do"
      ],
      "correct":"Love Me Do"
    },
    {
      "id":"MUF_DISCO",
      "question":"Wer moderierte die im ZDF ausgestrahlte Musiksendung 'Disco'?",
      "choices": [
        "Ilja Richter", "Gabi Bauer", "Frank Elstner"
      ],
      "correct":"Ilja Richter"
    },
    {
      "id":"MUF_MODERATION",
      "question":"Wie moderierte Ilja Richter den nächsten Song an?",
      "choices": [
        "Auf Los geht's los!", "Bühne frei!", "Licht aus, Spot an!"
      ],
      "correct":"Licht aus, Spot an!"
    },
    {
      "id":"MUF_ESC",
      "question":"In welchem Jahr gewann Nicole den Eurovision Song Contest?",
      "choices": [
        "1979", "1982", "1988"
      ],
      "correct":"1982"
    },
    {
      "id":"MUF_KNEPF",
      "question":"Wie heißt eine aufstrebende Band aus dem Landkreis Amberg-Sulzbach?",
      "choices": [
        "Die Drei Lustigen Zwoa", "Die Knödlrocker", "Die Pfiffigen Knepf"
      ],
      "correct":"Die Pfiffigen Knepf"
    },
    {
      "id":"MUF_INSTRUMENTE",
      "question":"Wie viele Musikinstrumente befinden sich im Besitz der Fam. Winter?",
      "choices": [
        "0-10", "10-20", "20+"
      ],
      "correct":"20+"
    },



    {
      "id":"WT_RAUMFAHRT",
      "question":"Welches Ereignis leitet 1957 das Zeitalter der Raumfahrt ein?",
      "choices": [
        "Sputnik-Programm", "Pioneer-Programm", "Apollo-Programm"
      ],
      "correct":"Sputnik-Programm"
    },
    {
      "id":"WT_SPACE_X",
      "question":"Wer ist der Geschäftsführer von SpaceX?",
      "choices": [
        "Bill Gates", "Werner Winter", "Elon Musk"
      ],
      "correct":"Elon Musk"
    },
    {
      "id":"WT_IPHONE",
      "question":"Wann kam das Apple iPhone auf den Markt?",
      "choices": [
        "2007", "2009", "2011"
      ],
      "correct":"2007"
    },
    {
      "id":"WT_PC",
      "question":"Wie hieß der erste PC mit Tastatur und Bildschirm?",
      "choices": [
        "Apple I", "Commodore PET", "Tandy TRS-80 Model 1"
      ],
      "correct":"Apple I"
    },




    {
      "id":"SP_SKI_WM",
      "question":"Wo fanden bisher die meisten alpinen Ski-WMs statt?",
      "choices": [
        "Innsbruck", "Cortina d'Ampezzo", "St. Moritz"
      ],
      "correct":"St. Moritz"
    },
    {
      "id":"SP_AELTEST",
      "question":"Wie alt ist der älteste Sportler und welche Sportart übt er aus?",
      "choices": [
        "105, 100m Lauf", "100, 1500m Freistil", "101, Marathon"
      ],
      "correct":"105, 100m Lauf"
    },
    {
      "id":"SP_STRECKENREKORD",
      "question":"Der aktuelle Streckenrekord im Gleitschirmfliegen liegt bei?",
      "choices": [
        "122.9 km", "564.3 km", "2733.1 km"
      ],
      "correct":"564.3 km"
    },
    {
      "id":"SP_FALLSCHIRM",
      "question":"Aus welcher Höhe absolvierte Alan Eustace 2014 seinen Fallschirmsprung?",
      "choices": [
        "38.969,4m", "41.419,0m", "23.205,5m"
      ],
      "correct":"41.419,0m"
    },


    {
      "id":"SKUR_GIPFEL",
      "question":"Welcher Gipfel wurde 1957 abgehalten?",
      "choices": [
        "Atomwaffengipfel", "Mafiagipfel", "Musikergipfel"
      ],
      "correct":"Mafiagipfel"
    },
    {
      "id":"SKUR_MASS",
      "question":"Der Preis in Cent für eine Maß am Oktoberfest stieg seit 1957 um",
      "choices": [
        "158 %", "10158 %", "1158 %"
      ],
      "correct":"1158 %"
    }
  ]
}
